港共：承認重用口罩只作一般用途 進出高危區域應使用外科口罩

陳肇始：重用口罩只作一般用途而非醫學用
08.05.2020 13:12

醫學界立法會議員陳沛然在衛生事務委員會上，表達關注市民配戴政府派發的可重用口罩，若遇到懷疑確診感染新型冠狀病毒的人士，應該如何消毒口罩。食物及衛生局長陳肇始回應指，重用口罩只作一般用途，而非醫學用途，如果去醫院或醫療機構，應該配戴適用的口罩，包括一次性的外科口罩或N95口罩等。

另外，陳肇始回應提問時說，當局對利用酒店作為檢疫中心有保留，認為現有設施，在感染控制及空氣流轉方面，已經適合用作檢疫。她又預料，迪士尼樂園旁的竹篙灣政府土地，7月將會落成約700至800個檢疫單位，期望有助盡快騰出火炭駿洋邨給等待上樓的市民。

你睇下呢個垃圾政府
無一樣野做得好

派完先話冇用 玩郵差